.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Seal-Fate:

Печать судьбы (`Seal Fate <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=715>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- смерть
- проклятие

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 живое существо

**Спасбросок**: Стойкость
 
**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 224

----------

Вы произносите проклятие, что существо постигнет определенный конец - смерть от холода, удара ножом или другой способ, который вы предрекаете.
Выберите вид урона из следующего списка: огонь, холод, электричество, кислота, негативный, звуковой, дробящий, колющий или рубящий.
Эффекты зависят от спасброска Стойкости цели.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает слабость 2 к выбранному виду урона до конца вашего следующего хода
| **Провал**: Как успех, но продолжительность 1 минута. Если ОЗ существа снижено до 0 при помощи выбранного урона и его уровень 7 или ниже, то оно погибает.
| **Критический провал**: Как провал, но продолжительность неограниченна

----------

**Усиление (+2)**: Слабость увеличивается на 1, а максимальный уровень существа, который может быть автоматически убит увеличивается на 4.





.. include:: /helpers/actions.rst